<resources>
    <string name="app_name">Socionic</string>
    <string name="fast_start">Быстрый тест</string>
    <string name="full_test">Полный Тест</string>
    <string name="compatibility">Совместимость</string>
    <string name="description_example">\t 1. Главная его черта — гуманизм и сочувствие к людям.
        Со всеми поддерживает ровные, доброжелательные отношения. Миротворец: умеет примирить
        враждебные стороны, но при этом оставаться объективным. Выслушивая людей, снимает их
        эмоциональное напряжение. Не копит в себе зла, прощает своих обидчиков и недоброжелателей.
        \n\t2. Готов прийти на помощь людям, обратившихся к нему за поддержкой. Отрицательно относится
        к насилию, противопоставляя ему спокойное упрямство и выдержку. Хотя терпим и уступчив,
        но измены и несправедливости не прощает. Хорошо замечает альтернативы и упущения в новых
        начинаниях. Вскрывает человеческие пороки, но облекает это в тактичную форму.</string>
    <string name="previous">Предыдущий</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="question_example">Доверяю приобретенному опыту, а не интуиции.</string>
    <string name="result">Результат</string>
    <string name="this_is_socionics">Соционика - это наука, изучающая процесс обмена информацией между человеком и внешним миром, т.е. каким образом люди воспринимают, перерабатывают и выдают информацию. Соционика помогает лучше понимать возможности и способности других людей, что можно ожидать от человека. Известный психолог К. Г. Юнг выделил два типа людей — экстравертов и интровертов. Люди также различаются по доминирующей функции, которая бывает мыслительной, эмоционально чувствующей, ощущающей или интуитивной. Типовая дифференциация отмечается со столь раннего возраста, что можно говорить о ней как о врожденной.</string>
    <string name="about_app">О приложении Socionic</string>
    <string name="desc_psychotype">Психосоциотип личности — врожденная психическая структура, определяющая конкретный вид информационного обмена человека со средой в зависимости от уровня развития таких психических функций, как эмоции, ощущения, интуиция и мышление и специфики предпочтений — экстраверсии или интроверсии. Выделяют 16 психосоциотипов (условно названных в честь самых известных их представителей), каждый из которых состоит с другими типами личности в различных отношениях: полное дополнение (дуальные); полудуальные; полная противоположность; деловые; тождество; квазитождество; зеркальные; суперэго; подвергаемый ревизии; ревизор; активизации; передатчик; приемник; родственные; миражные; конфликтные.</string>
    <string name="what_psychotype">Что такое психотип?</string>
    <string name="ocionics">OCIONICS</string>
    <string name="recognize_yourself">Recognize yourself</string>
    <!--    Compatibility-->
    <string name="tojd">Тождественные</string>
    <string name="dual">Дуал</string>
    <string name="akt">Активация</string>
    <string name="zerk">Зеркальные</string>
    <string name="zak">Исполнитель</string>
    <string name="rev">Подконтрольный</string>
    <string name="del">Деловые</string>
    <string name="mirj">Миражные</string>
    <string name="sego">СуперЭго</string>
    <string name="ppol">Противоположность</string>
    <string name="kvtoj">Квазитождественные</string>
    <string name="konf">Конфликтные</string>
    <string name="rods">Родственные</string>
    <string name="pdual">Полудуал</string>
    <!--    Animation-->
    <string name="character_card_transition_name">character_card_%1$s</string>
    <string name="character_card_detail_transition_name">character_card_detail</string>

</resources>