<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="q1" translatable="false">Вы человек гибкий, легко лавируете в
        крупных делах. Вы легко отказываетесь от высказанного мнения или оценки,
        если видите, что они неуместны.</string>
    <string name="q2" translatable="false">В крупных далеко идущих делах Вы человек
        последовательный. Вы с трудом отказываетесь от своего мнения или оценки, если
        уж ее высказали либо отстаивали.</string>
    <string name="q3" translatable="false">Жизненно важные вопросы Вы лучше решаете экспромтом. Для Вас важен настрой, а не подготовка.</string>
    <string name="q4" translatable="false">Вам легче действовать, продумав важные вопросы заранее. Вы стараетесь поменьше импровизировать.</string>
    <string name="q5" translatable="false">Вы легко переключаетесь с одного важного занятия на другое. Заниматься долго одним и тем же делом для Вас утомительно.</string>
    <string name="q6" translatable="false">Вас раздражает необходимость постоянно переключаться с одного важного дела на другое. Вы с неохотой откладываете незавершенную крупную работу на потом.</string>
    <string name="q7" translatable="false">Вы – человек открытый, можете иногда поделиться интимным с посторонними; потом об этом сожалеете.</string>
    <string name="q8" translatable="false">Вы человек с оглядкой, никогда не проговоритесь о своих самых важных проблемах без крайней нужды.</string>
    <string name="q9" translatable="false">Вам бывает тяжело понять, какой Вы на самом деле. У Вас лучше получается оценивать других, чем себя самого.</string>
    <string name="q10" translatable="false">Вы легко управляете своими желаниями и поступками. Для Вас проще оценить свои качества, чем дать оценку другим людям.</string>
    <string name="q11" translatable="false">Занимаясь крупным делом, Вы расширяете поле своей деятельности, легко втягивая в него новые ресурсы и новых людей.</string>
    <string name="q12" translatable="false">Занимаясь крупным делом, Вы углубляетесь и совершенствуете его, опасаясь его неконтролируемого разрастания.</string>
    <string name="q13" translatable="false">Вы скорее человек действия, чем размышлений, хотя и любите подчеркнуть умственную сторону своих действий.</string>
    <string name="q14" translatable="false">Вы скорее человек размышлений, а не активного действия, хотя и любите время от времени проявлять активность.</string>
    <string name="q15" translatable="false">Вы значительно лучше оцениваете конкретную обстановку и не строите далеких, нереальных планов.</string>
    <string name="q16" translatable="false">Вы лучше чувствуете перспективы, чем конкретную ситуацию и любите строить планы на будущее по ключевым вопросам.</string>
    <string name="q17" translatable="false">Вас воспринимают как человека практичного, который берется только за реальные дела.</string>
    <string name="q18" translatable="false">Вас нередко считают идеалистом, мечтателем, даже фантазером, которого очень привлекает все интересное и необычное.</string>

    <string name="q19" translatable="false">В самых важных ситуациях Вы настроены на быструю реакцию. Если возникает слишком много препятствий, Вы лавируете, избегая прямого столкновения, конфронтации.</string>
    <string name="q20" translatable="false">В самых важных ситуациях Вы не торопитесь. Чем больше появляется препятствий, тем активнее Вы действуете, не боясь нажить себе врагов.</string>
    <string name="q21" translatable="false">Вам нравится, когда на Вас обращают внимание. Люди, которые демонстративно игнорируют Вас, очень раздражают.</string>
    <string name="q22" translatable="false">Вы больше любите находится в тени, контролируя, все ли так идет, как Вам нужно.</string>
    <string name="q23" translatable="false">Вас больше интересует личность человека, который занимается чем-то интересным и необычным, чем его занятие.</string>
    <string name="q24" translatable="false">Вас больше интересует новая необычная теория, изобретение, открытие, чем создавший их человек.</string>
    <string name="q25" translatable="false">Вас ценят больше за тактичность, умение найти подход к людям, чем за аналитичность ума.</string>
    <string name="q26" translatable="false">Вас ценят больше за необычные идеи, оригинальность мысли, чем за тактичность и мастерство общения.</string>

    <string name="q27" translatable="false">В крупных делах Вы больше действуете, чем размышляете, хотя и любите подчеркнуть свою рассудительность.</string>
    <string name="q28" translatable="false">В важных делах Вы – скорее человек размышлений, а не постоянного действия, хотя и можете иногда проявить решительность в критической ситуации.</string>
    <string name="q29" translatable="false">Вы хорошо чувствуете (физически) окружающий мир – его звуки, цвета, запахи и настроены на удобства и комфорт.</string>
    <string name="q30" translatable="false">Вы хорошо чувствуете время, Вам удается предчувствовать или предсказывать важные события, которые произойдут в будущем.</string>
    <string name="q31" translatable="false">Вы – человек активный на своей территории, повседневным жизненным интересам уделяете первоочередное внимание.</string>
    <string name="q32" translatable="false">Вы – человек с развитым воображением, которому уделяете больше внимания, чем текущим повседневным интересам и хлопотам.</string>

    <string name="q33" translatable="false">Вы склонны к оптимистическому восприятию мира, любите помечтать о благополучном завершении дела в будущем.</string>
    <string name="q34" translatable="false">Вы склонны к восприятию противоречий в окружающем мире, хорошо видите неточности и просчеты в важных делах.</string>
    <string name="q35" translatable="false">Вы обращаете внимание на эмоциональное состояние партнера, стремитесь поднять настроение близким.</string>
    <string name="q36" translatable="false">Вы – противник бурных эмоций, превыше всего цените спокойствие и душевное равновесие.</string>
    <string name="q37" translatable="false">Вы остро, физически воспринимаете дискомфорт в окружающем мире, любой ценой стремитесь уйти от неприятного.</string>
    <string name="q38" translatable="false">Вы настроены на приятное в жизни, тонко воспринимаете красоту окружающего мира. О неприятном стремитесь поменьше думать.</string>
    <string name="q39" translatable="false">Вы – человек упрямый и бескомпромиссный, Вас практически невозможно заставить делать то, что Вам не выгодно.</string>
    <string name="q40" translatable="false">Вы – человек эмоциональный и компанейский, предпочитаете заниматься интересными делами, не любите сильно напрягаться.</string>

    <string name="q41" translatable="false">Если дело касается чего-то важного, Вы – человек повышенной эмоциональности, хотя и стремитесь подчинить эмоции разуму.</string>
    <string name="q42" translatable="false">Если речь идет о важном вопросе, Вы – человек ума и расчета, хотя и стремитесь развивать свои эмоции и чувства.</string>
    <string name="q43" translatable="false">Вам и без слов видны истинные настроения, эмоциональные состояния окружающих Вас людей.</string>
    <string name="q44" translatable="false">Иногда Вы проявляете слишком мало сочувствия, бывает, Вам не хватает этичности в крупных поступках, так как Вы много сил отдаете своему делу.</string>
    <string name="q45" translatable="false">В принципиальных вопросах Вы человек обидчивый, хотя и не желаете этого показывать.</string>
    <string name="q46" translatable="false">Вы не обидчивы в принципиальных вопросах, если речь идет о пользе для важного крупного дела.</string>

    <string name="q47" translatable="false">Ваши эмоции – веселые и щедрые. Вы общительный и гостеприимный человек.</string>
    <string name="q48" translatable="false">Ваши эмоции – драматические и возвышенные, они держат Вас во внутреннем напряжении.</string>
    <string name="q49" translatable="false">Вы плохо чувствуете угрожающие Вам крупные опасности, поэтому бываете неосторожны и доверчивы.</string>
    <string name="q50" translatable="false">Вы хорошо чувствуете угрожающую опасность, поэтому всегда стремитесь застраховаться от неприятностей.</string>
    <string name="q51" translatable="false">Вы – человек рассудительный и экономный, не склонный идти на неоправданный риск в крупных делах.</string>
    <string name="q52" translatable="false">Вы – человек быстрой мысли, способны пойти на крупный риск, долго не раздумывая, чтобы не потерять время и свой шанс.</string>
    <string name="q53" translatable="false">Вы любите следить за своим внешним видом, за порядком в доме, за чистотой обуви.</string>
    <string name="q54" translatable="false">Вы не очень следите за своим внешним видом и порядком в доме, считаете, что есть дела, которые намного важнее.</string>

    <string name="q55" translatable="false">В контактах с людьми Вы стремитесь не показывать свои внутренние переживания, симпатии либо антипатии. Вам хочется выглядеть беспристрастным.</string>
    <string name="q56" translatable="false">В контактах с людьми Вы стараетесь показать свое хорошее отношение и продемонстрировать свое расположение к ним, хотя на самом деле Вы беспристрастны.</string>
    <string name="q57" translatable="false">Для эффективной работы Вы прежде всего нуждаетесь в собственной (личной) территории.</string>
    <string name="q58" translatable="false">Для эффективной работы Вам нужна прежде всего свобода контактировать с теми людьми, которые Вас устраивают.</string>
    <string name="q59" translatable="false">Вы всегда замечаете плохие поступки людей и переживаете, даже если они Вас лично не касаются.</string>
    <string name="q60" translatable="false">Вы мало обращаете внимания на плохие поступки людей, если они Вас лично не касаются.</string>
    <string name="q61" translatable="false">Вы очень критично относитесь к плохим поступкам людей. Они Вам надолго запоминаются, Вы внутренне осуждаете их.</string>
    <string name="q62" translatable="false">Вы склонны прощать негативные поступки людей. Вами во многом движет сочувствие.</string>
    <string name="q63" translatable="false">Вы не оставляете без ответа явные нападки на Вас. Вы всегда способны резко ответить на давление или насилие.</string>
    <string name="q64" translatable="false">Вам трудно спорить и отстаивать себя. Максимум, что Вы сделаете – это скажете правду в глаза и уйдете.</string>
    <string name="q65" translatable="false">Вас намного больше интересуют общие закономерности важного дела. Подробностям Вы не придаете большого значения или же откладываете их на потом.</string>
    <string name="q66" translatable="false">Вы глубоко прорабатываете ту сферу, которая Вас интересует, не упуская деталей и подробностей.</string>
    <string name="q67" translatable="false">Вы быстро устаете, если Вам приходится концентрировать внимание на точной последовательности многих операций. Вы начинаете сбиваться и забывать, что за чем.</string>
    <string name="q68" translatable="false">"Вас очень раздражает, когда посторонние берут без разрешения Ваши вещи, особенно, если кладут их не на свое место.</string>
</resources>